\chapter{Pont de \propername{Sauty}}

    Le pont de \propername{Sauty}
    peut être utilisé pour
    déterminer la capacité et la résistance d'un composant.

    \begin{todo}
        Faire un schéma.
    \end{todo}

    À l'équilibre du pont,
    on mesure
    $U = V_C - V_D = 0$
    avec~:
    \begin{align*}
        V_C
        &= E \frac{Z_x}{Z + Z_x}
        \\
        V_D
        &= E \frac{Z_2}{Z_1 + Z_2}
    \end{align*}
    donc à l'équlibre~:
    \begin{equation*}
        0
        = E \qty( \frac{Z_x}{Z + Z_x} - \frac{Z_2}{Z_1 + Z_2} )
        \implies
        Z_2 (Z + Z_x)
        = Z_x (Z_1 + Z_2)
        \implies
        Z_2 Z
        = Z_x Z_1
    \end{equation*}
    en calculant les impédances équivalentes à chaque branche
    on obtient~:
    \begin{equation*}
        \frac{R}{1 + jRC\omega}
        = \frac{R_x}{R_2} \frac{R_1}{R_1 + jR_1C_1\omega}
    \end{equation*}
    puis après calcul~:
    \begin{equation*}
        \left\{\begin{array}{rl}
            R_x
            = R \frac{R_1}{R_2}
            \\
            C_x
            = C \frac{R_2}{R_1}
        \end{array}\right.
    \end{equation*}
    en choisisant convenablement
    $R_1 = R_2$
    on pourra facilement déterminer
    $R_x$
    et
    $C_x$.
